\documentclass[letterpaper, 12pt, notitlepage]{report}
\usepackage[plainpages=false, colorlinks, urlcolor=black, citecolor=black,
	linkcolor=black]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{appendix} 

%A LaTeX package which provides macros for the graphical
%representation of the keys on a computer keyboard.
\usepackage{keystroke}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}

%http://ctan.dcc.uchile.cl/help/Catalogue/entries/floatrow.html
%\usepackage{floatrow}

\usepackage{longtable}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{txfonts}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage[polutonikogreek,english,spanish]{babel}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{sty/utfsm_tesis}

%Include Table of Contents as the first entry in TOC
\usepackage{sty/xtocinc}

%\usepackage[dvips]{epsfig}
%\usepackage{psfig}

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

%% Margenes segun Normas
%% Ancho Legal 21,59cm /  8,5in
%% Alto  Legal 33,02cm / 13,0in
%\paperheight    27.81cm % alto letter
%\paperwidth     21.59cm % ancho
%\hoffset        -1.0in % Seteo a 0 el margen izquierdo
%\voffset        -1.0in % Seteo a 0 el margen superior
%\oddsidemargin  3.80cm % Margen izquierdo (pag. impar)
%% \evensidemargin 2.55cm % Margen izquierdo (pag. par) Acrobat Winkk
%\evensidemargin 2.59cm % Margen izquierdo (pag. par)
%\topmargin      1.00cm % Margen superior
%\headheight     5.00mm % Ancho encabezado
%\headsep        8.00mm % Separacion encabezado-cuerpo
%\textheight     23.5cm % Alto cuerpo
%\textwidth      15.2cm % Ancho cuerpo
%\footskip       1.30cm % Separacion piepag-cuerpo
\parindent      0em
\parskip        2ex

% Fuzz -------------------------------------------------------------------
\hfuzz2pt

% \oddsidemargin	 0cm	% Ancho Legal 21,59cm
% \evensidemargin 0.5cm	% Alto	Legal 35,56cm
% \textwidth	 16.5cm
% \topmargin	  -1.5cm
% \textheight	 22cm

\newlength{\defbaselineskip}
\setlength{\defbaselineskip}{\baselineskip}

\newcommand{\setlinespacing}[1]%
	   {\setlength{\baselineskip}{#1 \defbaselineskip}}
\newcommand{\doublespacing}{\setlength{\baselineskip}%
			   {1.3 \defbaselineskip}}
\newcommand{\singlespacing}{\setlength{\baselineskip}{\defbaselineskip}}
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}

\lstloadlanguages{C++, sh, IDL, make}
\lstset{basicstyle=\small\sffamily, commentstyle=\slshape,
        numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=10pt,
        extendedchars, frame=lines,
        floatplacement=ht, captionpos=b,
        defaultdialect=[CORBA]IDL}



%descomentar para poner fecha distinta a fecha de compilacion
%\copyrightyear{2015} \submitdate{Mes A\~{n}o}
%\convocation{Mes}{A\~{n}o}

\nolistoffigures
\nolistoftables

\title{Estimación de esfuerzo en proyectos de software a partir de historias de usuario}
\author{Felipe Ignacio Morales Maturana}

\begin{document}

\selectlanguage{spanish}

\profguia{Ricardo Ñanculef}
\profcorr{José Luis Martí}

% Archivo de Agradecimientos
\ack{include/acknowledgements}

% Incluir Resumen
\resumenesp{include/resumen}

% Incluir Abstract
\resumening{include/abstract}

% Incluir Abreviaciones
\abreviaciones{include/glossary}

\beforepreface
\afterpreface

%\numberwithin{equation}{chapter}

% Incluir introduccion
\input{include/introduccion}

%inicio desarrollo
%archivo definicion del problema
\input{include/contexto_definicion}
%archivo estado del arte
\input{include/marco_teorico}
\input{include/estado_arte}
%archivo propuesta
\input{include/propuesta}
%archivo implementacion
\input{include/resultados}
%fin desarrollo

%archivo conclusiones
\input{include/conclusiones}

%\backmatter
%\cleardoublepage



\singlespacing
\cleardoublepage

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bib/papers}

\input{include/anexo}

\end{document}
